[轉] 狗鐵黃衫軍其實係愚民政策

我依家出街成日會鬧保安，係開口屌果隻。我明白好多人都係打份工，但我屌係有理由，我亦唔怕你屌返我甚至報警。我認為我唔做仆街，咁就一齊安安靜靜咁死去。

我先講一下電影《鋼琴戰曲》The Pianist 呢套戲。戲入面納粹德軍佔領波蘭華沙，然後佢地慢慢實施一些措施，例如將一街之隔既猶太區用圍牆隔開，然後要猶太人一個個好守規矩咁排住隊，係指定時間內慢慢行過另一個區。久而久之，性格無咁硬、喜歡跟隨大隊而不喜挑戰權威既人，就會慢慢喪失自我。佢地會變成麻木不仁、寧願無條件守規矩、寧願多一事不如少一事既安靜。最後猶太人俾納粹德軍屠殺既時候，佢地就連基本反抗或者偷偷逃生既意識都無，全部好似引頸待宰既豬一樣。

香港七八十年代小學既秩序，同香港地鐵依家果種大聲廣播，黃衫軍用大聲公指令乘客向前行等等同樣都係法西斯式管理。好多香港人以為咁叫守規矩，咁叫跌序。人之所以為人，係因為人需要有自省能力。守跌序、講禮貌、講公德係要發自內心。如果你要人叫先識排隊唔爭先恐後，先會守規矩唔衝門，咁你同禽獸無分別。其實呢類型既管理，就係納粹黨集中營、共產黨街道大媽、1984老大哥果種操控，佢地既用意唔係 discipline 而係將大部份人變成豬。外面既保安，仲要係用中年阿嬋阿叔，等佢地唔會思考無酌情處理，完全係機械式好似教仔咁就最好。於是，我呢幾年就變成我老母眼中既黐線佬，因為我以前係好鵪鶉，好少特別大聲屌人。

例子：

1. 我曾經同我個女去公園玩，公園裡面有個保安阿叔成撚日大大聲喝小朋友叫佢地唔好跑唔好跳。我睇撚到火滾行埋去同佢講：「小朋友來公園唔跑咁做乜撚？屌你老母人地跌倒穿撚左個頭，就算係告都未撚輪到告你啦。屌！」

2. 然後某位處偏僻既公園容許遊人坐係草地，亦都容許遊人飲飲食食。於是有日好熱，太陽好猛，我地去公園跟住搭起一個小朋友帳幕打算 hea 下，個保安阿姐衝過來話呢度唔准紮營。我好聲好氣咁話條例其實本意係唔想人紮營過夜，係大型插營釘拉繩果種，呢類小朋友螢幕係好細，主要係遮太陽，應該OK既，可以就通融一下，我地唔會好耐就走。阿姐拒絕聽我講，堅持要我拆，我叫佢唔撚想用腦或者唔撚想有責任既，即刻叫場地經理來，無就叫差人，我同佢地講，我依家就唔撚拆，點？阿姐走開，我一直跟住同佢講我等緊你回應我呀。結果阿姐一日都無再來。

3. 同妹妹閒日去太空館，票務處外面只有一對情侶買緊飛，但後面依然放置左一個個「打蛇餅欄杆」。我直接行埋情侶後面大約兩個人位排隊，保安阿姐走來叫我行去「打蛇餅欄杆」度排隊。我即時辣撚著屌柒佢：「依家你見唔撚見到得兩個人排？我依家有無爭先恐後咁推？你要我行去後面再打個圈行個打蛇餅欄杆，你有無撚野呀？托塔唔撚識轉膊。我依家就唔撚走！」阿姐即時行開。

以後你地見到我，唔撚好咁多野講，OK？因為我唔知我下次會唔會出手。

似係燥狂

班狗係要屌嘅

條友一睇就知麻撚煩

夠吉士

據理力爭
唔好下下比班散步撚恰到上心口

據理力爭係岩 但係好似over左少少

雖說如此,但屌柒呢班啊叔啊嬸好正